\documentclass[UTF8,a4paper]{paper}
\usepackage{ctex}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{alltt}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{xcolor}
\input {highlight.sty}
\title{计算机原理夏季学期实验报告}
\author{张蔚桐\ 2015011493\ 自55}
\begin {document}
\maketitle
\section{第六次实验}
\subsection{实验目的}
\begin{enumerate}
    \item 学习D/A及A/D转换的基本原理
    \item 掌握转换器DAC0832及ADC0809的使用方法
\end{enumerate}
\subsection{任务一}
用DAC0832实现D/A转换，使产生的模拟电压波形分别为锯
齿波，三角波和正弦波并符合题目的要求完成相关功能。汇
编代码如下所示：\\ 
\input{1-1.asm}
\subsection{任务二}
用ADC0809实现A/D转换，用汇编语言程序自动对一个模拟
信号重复采集20组不同的数据，在CRT上将每组数据对应显
示成要求的形式，代码如下所示：\\ 
\input{1-2.asm}
\subsection{完成情况及心得体会}
本次实验使用了AD/DA转换，通过具体代码的编写了解了计
算机IO速度和CPU运算速度的差异，并提升了自己的汇编编
程水平
\section{第七次实验}
\subsection{实验目的}
综合汇编语言编程及I/O接口的知识，提高实际应用的能力
\subsection{任务一}
将TPC实验台上的8255电路A口设置成方式0输入，检测8只
开关的状态；将C口设置成方式0输出，控制8只LED灯。程序
运行后不断地读入8只开关的状态，送往对应的LED灯显示，
直至在计算机键盘上敲入空格键退回DOS
\subsubsection{必做任务}
代码如下所示\\ 
\input{2-1.asm}
\subsubsection{选做任务}
A口仍保持方式0输入开关状态，C口仍以方式0输出LED灯显
示，满足要求的条件，代码如下所示：\\ 
\input{2-1p.asm}
\subsection{任务二}
实验中每按一次单脉冲按键，通过8255电路发一次中断请
求。CRT上显示一个A口的ASCII码字符，直到A口数据为FFH
退出。
\subsubsection{必做任务}
代码如下所示：\\ 
\input{2-2.asm}
\subsubsection{选做任务一}
修改主程序实现密码检测功能，连续两次从A口拨入数据，
与计算机内部事先存放的两字节数比较，相符则在CRT上显
示“OK”，否则重新输入，代码如下所示：\\ 
\input{2-2p1.asm}
\subsubsection{选做任务二}
将8255电路A口改成方式1输出（仅将PA7接一只LED示范即
可），修改前面的程序实现每次中断后，通过A口输出数据
控制LED状态在0,1之间翻转，代码如下所示。\\ 
\input{2-2p2.asm}
\subsection{任务三}
8255电路A口以方式0输出，C口也初始化成方式0输出且仅
用其最低两位：PC1接数码管位码输入端S1，PC0接位码输
入端S0。程序实现当A口输出字形“0”的段码时，C口输出
01H，第一个数码管显示“0”，当A口输出字形“1”的段码
时，C口输出02H，于是第二个数码管显示“1”。每一位显示
之后调用一段延时程序，选择恰当的延时程序，使“01”几乎
同时显示在两位数码管上。
\subsubsection{必做任务}
代码如下所示：\\ 
\input{2-3.asm}
\subsubsection{选做任务一}
当程序运行后，从计算机键盘上输入两位十进制数，分别在
两个数码管上显示。若继续输入数字则更新显示。若发现输
入了非数字键则退回DOS，代码如下所示。\\ 
\input{2-3p1.asm}
\subsubsection{选做任务二}
使用TPC实验台上的8253定时计数电路来代替前面的软件延
时。8253定时器自动重复工作，每工作一个周期发出一次中
断请求信号，在中断服务程序里同步更换段码和位码，实现
扫描显示，代码如下所示。\\ 
\input{2-3p2.asm}
\subsection{完成情况及心得体会}
本次实验使用了并口等元件完成了CPU对外设的控制，提升
了汇编语言学习能力。
\end{document}